【含住個雞包仔，望住四寶雞扎】低調置業討論區（237）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/10/26公佈,，中原城市領先指數184.77，按周暴跌0.16%

留言 包仔

留名

lm 終於整好victv 加埋罪大55"

四寶係唔係麗寶、利寶、萬寶同支付寶？

【估錯左不可怕，亂咁吹最可悲】低調置業討論區（236）

上一個post

呢個我忘記左整，多謝幫忙

如果係咁架既話
個P已經又要加

標題點解

麥兜

Lm

推完post
沖咖啡 食早餐先

見到個標題, 而家好肚餓, 明明已經食咗早餐

lm

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 31/10/2018.
Maturity HKD Interest
SettlementRate

Overnight 0.61350
1 Week 0.86607
2 Weeks 1.01893
1 Month 1.25643
2 Months 1.69775
3 Months 2.10680
6 Months 2.33736
12 Months 2.68271

又回落

本地錢從何來呢

落左咁多

new post leave name

美聯裁員 中原蝕1億

樓市步入嚴冬，本港兩大龍頭代理中原地產及美聯物業，面臨裁員危機。美聯先行向業績最差的100名員工開刀，部份人即時被炒，另外近一半員工須被迫自行放無薪假3個月。中原本月恐蝕逾1億元，為集團歷來虧損最高一個月，該行估計今次樓市嚴冬，恐多達6,000名代理失飯碗。

現有約4,000名代理的美聯率先瘦身，昨向員工發通告，名為「bottom榜放取無薪假期機制」。「bottom榜」是指集團佣金收入最低的100名地產代理，集團已沿用多年。機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人﹔其後55%員工必須自行申請放無薪假期最少三個月。而榜內業績最高35%員工可由主管擔保。

因應樓市淡靜，代理開單困難，美聯容許員工從事外間兼職工作，但必須申報及與公司沒有利益衝突，違規者必須安排離職。以上措施，下月1日生效。

美聯物業住宅部行政總裁布少明證實，有關通告屬實，美聯執行「Bottom榜」制度已逾10年，惟過去一直因應市況酌情處理，近日由於樓市步入嚴冬，本月一手加二手總成交量不足3,000宗，較今年高位回落六成，公司逼不得已再度嚴格執行「Bottom」制度。未來會減慢擴充步伐，如有分行的租約到期，會要求業主減租；如屬非重要戰略性分行，或不會續約。美聯對上一次執行「bottom」制是樓市上一次跌市，即2015年。

至於美聯的主要競爭對手中原，本月蝕入肉。中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑直言，踏入十月份，樓市像是急凍了，「一、二手都唔得，雖然本月一手有1,200宗成交，但銀碼好細，佣金收入好少，等同平時的三分之一。」市況之低迷，他形容「同沙士差不多，係地產界沙士，因為好似瘟疫咁全部停晒。」

他表示，中原住宅部上月佣金2.6億元，本月暫錄約1.1億元，全月埋單約1.5億元，與保本線2.5億元比較，賬面計已蝕1億元，是中原今年2月以來首見紅，虧損金額更創歷史新高。

陳永傑又稱，行業已旺了兩、三年，相信未來會有一個很大的淘汰潮，「整個行業起碼唔見四分一人」。中原現有五千人，以此計算，起碼不見一千人。目前全港有近4萬名持牌代理，活躍人數則約2萬多人，年尾恐多達五、六千人失業。他又預計年底前新盤或會減價10%至20%傾銷。

利嘉閣總裁廖偉強表示，10月生意額較9月減少一成，現階段未有計劃裁員，「唔希望下錯棋」，暫時策略是「不增也不減」，觀察多一至兩個月市況及生意情況再定去向。香港置業行政總裁李志成回應指，公司現未有具體縮減開支計劃，人手方面會採取「汰弱留強」策略，並要求業主減租20%至30%共渡時艱。

IT狗一入Post，所有的淡友便都看着他笑 有的叫道，「IT狗，保升中心又跌左十萬了！」 他不回答，留回覆說，「長遠必升，自住驚西。」暫時忘卻跌市煩惱，相擁供供圍爐打J。 淡友又故意的高聲嚷道，「你一定又信錯AA9摸頂入市了！」 IT狗睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」 「什麼清白？我前天親眼見你摸頂440萬買了保升中心。」 IT狗便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「假跌不能算跌……自住！……自住的事，我害怕條鐵嗎？」 接連便是難懂的話，什麼「龍市必勝」，什麼「樓市gogogo」之類，引得衆人都鬨笑起來，連登外充滿了快活的空氣。

Google WiFi

Asus 寫住支援AiMesh嘅型號

係咪屋企好大面積? 要用Mesh

House

2019

【2016大事回顧】香港10大 樓市新聞

香港樓價於2015年8月開始由高峰期回落，並於2016年4月跌至過去18個月底位，其中「中小型單位」跌勢較為顯著，累計跌幅約13%，不過跌勢未有持續下去，樓價於2016年6月起再次回升，升勢至今仍然持續。December 19, 2016

今次會唔會係上次既番版

有買家未能在白居二購買證發出首日即時取證，已接連錯失兩個心儀單位，最終提高預算，以328萬港元買入天頌苑K座中層7室，單位實用面積506方呎，呎價6,482元。

原業主則在2013年向香港房屋委員會以151.67萬元買入貨尾，持貨至今帳面賺幅超過1倍。周二(30日)晚簽署合約售出單位後，周三(31日)即時以530萬元購入同區嘉湖山莊翠湖居6座中層D室，呎價9,761元。

換樓鏈好似返黎咁wo

仆街 出面個post重叫人hold住咪買
新聞報導有準買家比人搶左要加碼
信出面班人真係喊

天頌苑K座咪即係短樁果兩幢之一

【減價沽出】嘉亨灣三房3100萬沽 標準戶新高 (13:12)

文章日期：2018年10月31日

二手樓市淡靜，不過部分業主調整叫價後，單位仍獲承接，更錄新高價成交。西灣河嘉亨灣本月錄得5宗成交，平均實呎約23120元，其中有3房樓王單位成交價3100萬元，創屋苑標準戶新高。

中原高級區域營業經理陳凱超表示，嘉亨灣3座高層A室，實用1129方呎（建築1531平方呎），3房套及工人套房間隔，享海景，原業主本月中叫價3300萬元，後減價至3200萬元，終以3100萬元將單位易手，放盤至今累減200萬或6%，實呎27458元。原業主於2011年1月以2188萬元買入單位，持貨7年，帳面獲利912萬元或42%。

狗工係咁架啦
未習慣？
你都無得唔做啦 唔洗供你層樓咩

其實Hibor跌 港滙跌到7.85
咁樣先會觸發金管局接錢 然後最終加P
所以hibor 對淡淡黎講係好消息
搞清楚先啦
低智業主真係低質

居屋上私樓

家居垃圾收費準備上馬 每個垃圾袋1.1蚊

[url]★垃圾徵費下月交立會審 10公升垃圾袋，每個1.1港元！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

通街垃圾

我唔信廢老同新移民會買。

淘佬有A貨

亲， 香港免邮吗？

港鐵盤有得送

留名先 忙到pk

依家差不多所有屋苑都送啦
講緊建議將來會收錢 將來式
知你住港鐵盤啦

hibor跌 可以唔係港滙跌
笑死我啦

我供唔供樓都要做

PC

點解個名無左大隻既

好驚

召喚PC（大隻）

我笑緊啫

係公司搭左營,一放工即刻訓,一起身即刻返工爽

我唔覺得爽

以前返工要個幾鐘，坐車都坐走晒啲時間，而家先知道，住得近嘅好處

咁耐以黎，返工都要搭一小時起（單程），佔中果排2個鐘一程，一日就搭左4個鐘車。

所以我話如果買樓，最緊要交通方便。果條唔知點解塞，唔知幾時塞，唔知塞幾耐既隧道我忍夠了。

茗茶絲指邊條隧道？大欖？

香港仔隧道

呢2年先脫苦海！返學返工咁多年，多得佢，遲到過無數次..

所以話出面樓價跌到趴街都唔關我事，一來我買嘅時候唔算高水，二來放盤少，三來近屋企

依家成日唔知點解塞地鐵

上次回完之後股市升到3萬4。你估今次仲有無？

華懋將軍澳海翩滙售出一伙頂層複式單位，成交價及呎價創項目新高。一手成交紀錄冊顯示，1座11樓至12樓G室，實用1985方呎，連563方呎天台，成交價4664.8萬元，實呎23500元，華懋集團銷售部總監吳崇武表示，海翩滙業主自9月中開始陸續收樓，項目尚餘最後1伙頂層複式單位，為1座11樓至12樓F室，實用2277平方呎，連689方呎天台。同系大埔富‧盈門亦沽出一伙複式戶，單位為2座18樓至19樓A室，實用1574方呎，連272方呎天台及一個車位，成交價2698.4萬元，實呎17144元。

起身了，樓爆未？

今早(31日)11時09分，馬鞍山馬錦街9號薈朗一單位傳出濃煙，並觸動火警感應器，保安員上門拍門無人應，遂報警求助。警方及消防趕至，消防員破門進入單位，發現一名年約30歲男子昏迷，身旁遺有一個炭盤，事主由救護車送院搶救，惜返魂乏術。

警方在醫院調查期間，一名女親友趕抵驚聞噩耗，情緒激動蹲在地上痛哭。據悉，上址樓盤剛在8月交樓供住客入伙，事主疑受感情問題困擾。

岩岩入伙無耐攪單咁既野⋯

大家信唔信利+各果D係真盤源 想試下而家D業主叫價幾多 但又唔想比AA煩住

你唔睬個aa 佢都無你乎架

一係太空卡囉

九龍東6百萬重有咩盤可以睇下呢？

入伙無耐即自殺

帝琴灣真係有車先方便
落樓下又冇嘢買，要去迎海果邊先有少少嘢買
不過環境係幾舒服既

問世間情為何物

遇到唔開心都要be strong,
我都"梅"左廿幾年，
一樣捱得住，
今年開始好轉。

剛剛用過利+各真盤源搵樓，D盤係真，不過就唔update囉，到睇樓時發現有好多都售出左

10月頭去睇過淘大 子母房低層 叫6m
望出去真係好鬼迫

冇

銀行水浸

一個人包場

新AC留名

消息指該屋苑9座低層A室，實用面積422方呎，兩房間隔，放盤不足一星期，叫價600萬元已比市價為低，故很快獲市場承接，昨日再劈多近30萬，以572.2萬元沽出，呎價僅13,559元。同座高幾樓A室，亦屬低層戶，今年6月以710萬元成交，呎價16,825元，短短4個月賣平19%或137.8萬元。

一名外區代理昨天已得悉該劈價盤，已即時通知客戶，「但個客唔得閒，要星期六先有空，個單位就畀人截糊」。二手交投淡靜，YOHO Town 10月僅錄1宗減價成交。

YOHO Town今次劈價賣出單位屬一手「沙士貨」，賣方於2003年12月向新地(016)以114.39萬元買入單位，賺457.81萬元或4倍離場。

呢班賣家就算減一 二百萬都係大賺
重要係低層
之後賣完拎舊錢買隔離yoho升級都唔出奇

跌市換樓
高手

新蒲崗好d 定斧山道運動場後面對上果d 好d 呢？

地點來就新蒲崗發展潛力大過斧山道

交通費補貼計劃邨巴紅Van都有份 明年初實施2月16日起領取

依家邨巴都包埋，
考慮搬左之後來回程都搭邨巴，
一個站返屋企， 仲好過依家。

唉 信錯人話舊門裝唔到電子鎖 買新門又曬左幾千

三星P718
可以指紋/ 密碼/ 門咭
無藍芽

瓏門3房做左14700
有興趣買真係要快，可能搵到好野
換樓真係要趁而家

尋日有人高質分享hibor睇法
但今日唔見左人

扑扑下 反被扑
淘大當年死咁多人 買中凶宅就

高層仲要望到海，超靚，仲要之後吐霧港填海唔會影響到，前幾個月好似560萬400幾呎賣左個

居屋其實性價比高，不過心理關口姐

遠少少錦英個則就真係冇咁好，門日走廊位浪費左好多位

錦英完全輸俾富寶

富寶衰在條長命斜樓梯
到呢家都仲未有電梯

可以經商埸搭電梯
但都避唔到幾多

我再說一次，從來就沒有什麼「剛性需求」，是假的，虛構出來的。如果有「剛性需求」，就不會發生97-03的負資產災難，還有「樓市不跌的神話」已經完結。隨著加息週期開始，樓市進入消耗性下跌，二手樓價指數連跌四周，為2016年2月以來最長跌浪。各區二手樓劈價成交，新盤出貨亦開始緩慢。一手市場已經食飽了，消耗所有買家，市區港鐵上蓋屋苑剛劈至呎價約1萬元；中原城市領先指數已連跌4周3年首見。14大型指標屋苑在加息後樓價報跌，有6個屋苑的跌幅更達雙位數！德福花園較加息前驟跌逾17%，德寶花園跌超過12%。泓景台下跌達19%創今年新低。屯門市廣場跌近12%沙田中心跌10.5%新港城回落近17%。日前蘋果日報報導Grand Austin劈價貨撻定， 27歲買家蝕200萬九龍站唯一成交也撻定收場，可謂慘不忍睹。Grand Austin交易告吹，令九龍站區本月首28天出現零成交，區內代理形容「史無前例」、「慘過海嘯」，應該是九龍站發展以來的新低「2008年爆發金融海嘯，九龍站衰極都有9宗成交，那時擎天半島呎價只有八、九千元」。

呢個Dr Ng應該連登仔黎

噚晚返香港，呢次買到想買嘅嘢

係唯一買唔到心水錶，好多價錢貴過香港買唔落手，只買咗隻東方錶平錶

住大西北買西鐵月票嘅業主出年1月1號可以拎交通津貼，好似要登記

好過冇，執番成嚿水，夠樂仔3餐早餐

好似唔夠400

今晚先update playlist，要執旅遊戰利品

如果可補貼入油錢就好了

睇吓香港M3貨幣供應,基本上仲多過舊年

少咗人借錢

【明報】謂， POKFULAM PEAK撻大訂，買家損手5420萬。樓市逆轉，部分豪宅買家亦決定撻訂離場，其中盈信控股（0015）旗下港島薄扶林92號POKFULAM PEAK洋房項目，有買家今年初2.71億元購入92B號洋房，實呎6.2萬元，並已簽署正式買賣合約，惟日前卻終止交易，以買家已付樓價兩成訂金計，料遭殺訂5420萬元，相信為一手新例實施後，最大額新盤撻訂個案。

2018 2 November
HIBOR for the interest period of 1 month
1.00000%

咩事？資金全面進場？

港股食完 lunch 去到 8 xx 點

嘩，估唔到轉勢轉得咁快

食偉哥當lunch 港紙都強返

高位過900點

如果中美傾掂會點？反彈速度唔知會有幾快

今日又要面對沈判

傾掂之後又另一個問題，無問題就再製造另一個問題

[member]驚大維修可以考慮30年岩岩大維修完既樓[member]

匯豐hibor ?

匯豐比銀行公會低d
今曰匯豐 1.0％

來自宇治既問候
今日ccl幾多

仲有七分鐘

係啵唔記得日本快一個鐘

冇去 啱啱地震

CCL 02-11-2018 183.70 -1.07

CCL 183.70 - 1.07 mola mola

真心

爆破式下跌， 業主們， 受沈吧。

molamola

Molamola

係咪應該要驚

港紙 7.8185

Hibor爆升啦
港股咁殘，有錢入來買野都正常

捱多幾日， 未交危疾保費（USD),
想過埋卡數截數日（7號）先交。

【炒燶車位？】日出康城車位210萬元沽 帳面蝕20萬
文章日期：2018年11月2日 13:10

樓市交投氣氛轉差，車位造價亦跟隨回落。中原副分區營業經理柯勇表示，將軍澳日出康城領都L2層1個單號車位，以210萬元易手。資料顯示，原業主於今年6月以230萬元買入車位，持貨僅5個月，賬面即蝕讓20萬元。

柯氏指，日出康城領都現時車位放盤充足，入場價220萬元起。

【稅貸】上商：借20萬以上 劃一2.08厘

上海商業銀行推出稅貸優惠，貸款額20萬至200萬元，或月薪8倍（以低者為準），還款期12個月，年息率劃一2.08厘。附帶條件是開立該行證券賬戶及個人網上銀行服務，並登記為「轉數快」預設賬戶。

元朗朗城滙高成數一按 由借樓價七成增至八成
新盤新聞18:49 2018/11/02

港鐵新盤朗城滙（朗城滙第2期）暫時售逾200伙，僅佔可售單位約四成多，發展商華懋於首輪銷售後一周更新價單。

發展商早前已提供高成數一按，最高可造樓價70%，不過發展商今日將條款，由最多借樓價七成，增加至最多可借樓價八成，還款期維持最長不超過30年，首3年息率為P減2.5厘（現時P為5.125厘，故實際供樓利率為2.625厘）其後年期為P。

據了解，今次的高成數按揭方面，發展商會要求申請者提供入息證明。

華懋集團銷售部總監吳崇武先生透露，有鑑於不少準買家反映首期不足窒礙上車或換樓步伐，特提高按揭成數，為準買家提供更靈活彈性的付款選擇。

~~~~~~~~~~
黃泉特急。

本身樓爆搞到都無晒心機， 訂機票，訂完先見到自己個名打少一個字母 母

打去hotline又剩係印度人聽，同我講”the only way is to cancel the ticket and buy a new one, but your ticket is non refundable”

我1月飛，咁多時間都唔俾改名？

到時去到櫃位仲有冇機會改到？

樓 爆 !

呢度有冇人低調置業村屋？揮揮手
剛岩J左中層，仲有一個星期收樓

唔識買唔敢買

我都係一路睇一路學，搵個做mortgage朋友教路....老老實實, 煩過買私樓好多，要自己check好多野
不過4xx有700幾呎....3年樓，居屋都唔得

不過都有d定律，買d有做緊銀行（大行），會安全，因為上手律師check好晒

村花新樓我都唔敢

利申：住緊私樓樓仔，唔對路即刻搬返來

曾幾何時J 過一棟買晒：上層全層做特大主人房加衣帽工作間，中間做客房同遊戲室，下層係客飯廳連廚房

不過而家會覺得有管理既會更好，例如錦繡花園

而家有冇住緊？點解唔住既？
我洗濕左個頭，有咩提點下細佬

禽獸話好多爆格
同埋個地勢唔好成隻鑊咁

冇買冇住村屋，俾唔到意見
聽人講最好攪清楚路權、泊車同化糞問題

村屋好靜，上層嘈你，又要小心唔好嘈到下層，住得村屋都踩下單車，搬上樓梯好似玩雜技咁，有d露台對露台格局，你都唔知企唔企出去好，仲有泊車最難玩，有次一早見人淋起漆水，童年陰影

漆水係好驚嚇
之前都諗村屋，但聽講有路霸之類，最後唔敢買

主要係樓版薄
始終由unknow建築商起
用料手工靠估
利申 住緊

如果最後整體樓價高位跌三成的話，劏房跌幅最少達五成，而用呼吸PLAN高成數按揭的買家，未能由發展商財仔轉回銀行按揭，投降輸一半是常識吧。

股榮

P.S.
CCL最新報183.7，按周跌0.58%，距離年底預測目標135，還要多跌26.5%。
連同今篇，年底前還有八個周末日，未來八篇決定全部寫樓，大家不妨俾下意見，想睇甚麼樓市數據及題材。

好撚野 面皮夠厚夠晒坦

趁仲有得講好講埋佢啦

心急岀口術啦

風水上盤地勢係聚寶盤喎

所以好多住村求其揸部錢七就算，唔心痛

呢個就係Dr. Ng
「我計過條數，1000萬樓借700萬....」
我無記錯呀麻？5成按借700萬

信呢D專家真心笑左

Dr Ng 既家人係股市明燈

Dr. Ng

好多股民當佢神咁拜 優質財演

我都係渣前7，不過好少俾人攪wor, 如果你係同村公所租位，緊係唔可以亂擺啦

真人真事，西貢南xx村唔俾保護費，d圍頭佬用釣機車釣左舊大石放係車房門前，報警都冇用，朋友親身經歷

呀......講真.....一定要交，除非搬，當管理費....

利申，住緊樓，晚晚俾樓上嘈....呢d野睇彩數

準備定你d工具鑽牆啦

我想問下尋晚tvb講既幾百元既居屋同車位係邊一區？
好抵玩, 樓爆了

人不要面，天下無敵

試下紅黑雨，都好聚

封盤了

book 婚前檢查幾抵

新加入，呢度d巴打講野正面好多，出面同香討俾人知有樓好似有罪要被批鬥咁

大家都係但求安居樂業啫

係度都會比人批鬥

[member]建議神器list包埋座廁[ /member]

同自己人生有關嘅野， 對得住自己同屋企人就得，
其他果d聽完noted就算。

你講得岩，果d post 都係少睇為妙

馬桶聽好多新聞爆菊
買個好少少，始終同身體緊密接觸

Life is short.

又好似係d人踎爆既
不過同意樓上，自己換唔到唔好慳了

每個人都應該有權選擇自己要做既野，買樓如是，結婚如是，生仔如是。
無論係淡淡或者硬好，不婚主義者定喜歡結婚，不生主義定支持生仔，只要你做岩決定唔後悔就係最好。
最憎既就係夾硬迫人地跟你既生活方式。
例如硬好迫淡淡買樓，淡淡詛咒硬好負資產抵死bbq。
又或者強迫個不婚主義者夾硬結婚，又或者強迫個唔鍾意生仔既夾硬生仔。
我都係覺得好憎的，因為唔會work, 夾硬迫人結婚最後都會離婚，夾硬迫人生仔只會帶來家嘈屋閉。
尊重對方選擇自己喜歡既生活方式係最好。

咁都有4個負皮。

不過自己條路自己揀好重要。

有道理，我就係唔想搬屋既決定權落在他人之手，所以咩價我都要買，唔想租，唔關賺饋事，唔明點解要俾人咀咒
，從來都唔敢叫人買/賣樓，結唔結婚，生唔生仔，因為會俾人怨，同埋應該自己決定

講d野已經咁neutral...都負皮

同意

睇開d

人各有志 迫唔黎

7個負皮 真係咁un耳？

言巴點睇?

珀麗灣接駁巴擬加價近20% 居民轟不能接受 (17:51)

珀麗灣接駁巴士擬調高票價。

【東網專訊】經營馬灣渡輪及居民巴士服務的「珀麗灣客運有限公司」(珀客)發出通告，擬調高4條巴士線的訪客或居民的票價，居民票價平均加幅18.4%、而訪客票價平均加幅21.5%。當中珀麗灣至中環的訪客票價加幅最高，由22港元加至27港元。有區議員指珀客服務常有「甩碌」，批評是次票價加幅太大，預料居民難以接受相關安排。

珀麗灣客運日前發出通告，表示計劃調整來往珀麗灣至青衣、葵芳、機場及中環(NR330、NR332、NR334及NR338)的4條巴士線收費，訪客價由原本9.5至24港元，建議加至11.5至29港元。居民票價由原本6.9至24港元，建議加至8.3至29港元。

珀客指現時財務狀況已難以招聘及挽留員工，加上交通服務經營環境不斷惡化，故按運輸署建議以過去7年的累積甲類消費物價指數，為加價的主要參考指標，有關數據升幅為27.1%。

區議員譚凱邦表示，明白珀客基於經營需要而加價，但直斥珀客提供的巴士服務多次在繁忙時間出現脫班及壞車等問題，認為個位數百分比的加幅才有機會獲居民接納。珀麗灣業委會鄧先生批評加價之多令人不能接受，或對居民造成經濟負擔。他表示稍後將召開居民諮詢大會，收集意見再決定下一步行動。

運輸署回覆指，曾與珀客和居民代表指出，雙方可考慮按累積甲類消費物價指數作為票價調整的參考。惟運輸署強調，消費物價指數可作參考，但乘客的接受能力亦是其中重要考慮因素，相信乘客難以接受27.1%的車費加幅。而珀麗灣的居民服務屬於非專營巴士服務，居民服務一般由居民代表及營辦商自行協商安排，票價調整毋須運輸署審批。如珀麗灣客運有限公司欲調整居民巴士服務的收費，須先獲得居民代表的支持，並於新收費生效日前14日前通知運輸署，以作登記。

1年生1年死，死約行頭1年，我2年先加1次，生約嗰時可以加，不過通常我唔會

生約前1個月租客冇話搬，你冇話收樓/加租，就自動執行餘下生約，唔使開新租約

我以前係生約被業主收樓，傢私丟到赤，大部份用唔翻，所以我通常2年先重新起過租約，調整租金，我都唔想個客丟傢私，好客佢想續咪續，唔好嘅早趕佢走，呢個單位短期唔會收返自用

我用過Roca同ToTo，ToTo貴啲，但我唔覺有幾大分別，洗手盆一樣

其實啲裝修嘢都係呢個post嘅大路嘢

馬桶: TOTO、ROCA，AMERICA STANDARD
洗面盆: 同上
龍頭花灑: HansGrohe、Grohe
冷氣機: 三菱、樂聲、大金
吸塵機: Dyson
電視機: Sony、Panasonic、LG
煤氣煮食爐: TGC
抽油煙機: 惠而普、西門子
雪櫃: 三菱、日立、樂聲
電子門鎖: 三星、Yale
抽濕機: 三菱、惠而普、樂聲
電熱水瓶: 象印、樂聲
濾水器: 3M
煤氣熱水爐(即熱): TGC、櫻花
洗衣機: 日立、LG、Mille
抽氣扇: KDK

通常屋裡面必須嘅都係呢堆，特別啲嘅咖啡機、洗碗碟機、蒸焗爐呢啲就唔係實要

喺深圳華強北見過贏國出嘅電子門鎖，三叔、Yale一半價錢，功能好似仲多啲，我唔夠膽試，有勇士可以自己試吓，ssp高登二樓好似見過，不過冇咁多款

不了

電子門鎖用緊三叔有藍牙嘅728，其實個藍牙基本冇用，第一未必接到電話，會撞app，要剷晒裝佢個app先，第二非常食電，同埋開門慢過指模，所以我有藍牙都冇用過，要用3叔唔使藍牙買718就得，平幾嚿水坐底

thanks 情報

電子門鎖防君子嘅啫，住緊嘅屋苑保安先係重點，幾重保安蚊都飛唔入，咩嘢鎖都差無幾，相反好似公屋保安咁遞吓隻手開門個個入得，跟尾入又唔理嘅，裝傳統三條閂嘅鎖好過，呢啲重點係防賊

電子門鎖最好左右手輸入最少2隻手指指模，慎防有手指𠝹損咗認唔到，我左右手每邊3隻手指指模

大致相同

贏國電子鎖好似有片睇過用手提電話就破解到

我唔係怕破到，係怕失靈開唔到門

分體唔好用樂聲

用咗1年三叔728電子門鎖，冇乜問題，電芯我用金霸王，鎖佬建議，佢話勁量同GP都有漏電池水令到嗰鎖接觸點生銹，由其GP，十單有八單係佢出事，另外我仲未換電，雖然買咗包電池返嚟，鎖佬建議9個月係唔係都換

728 晒電過718？

開藍牙一定嘥電好多，冇開藍牙728同718估計耗電量差唔多

直線抽擊

三叔電子鎖728對比718多咗藍牙同紀錄邊個出入時間，除非你要監視另一半或某啲家人咁，否則都係冇用

各位有無內地整傢私既公司介紹?

你想整乜？

言巴呢 好耐冇見佢啦

油壓床，衣櫃，書櫃，廳櫃

呢樣唔知，不過叉電好快冇電，怕突然開唔到門要落7-11買9V電池，樓下有就好，冇擺嚿喺信箱

一般叉電電量唔夠

我原來都中咗唔少

其實我用Bosch手提吸塵機，Dyson太大件冇位

而且通常用布抹唔多點用吸塵機，係地墊要用

屯門AV Life做緊SolidSteel音響架同喇叭架特價，有興趣自己落去睇睇

佢個單位由佢賣走到而家升咗4球幾，等跌返落去佢嘅賣價係2016年11月，要低過賣價要跌4成，買細嘅佢一定唔願，大概賣樓佢執咗2球零，交咗近60萬租，我唔覺得佢上得返車，事實呢度個別1間半間平賣對佢冇用，唔一定合適拒嘅

再過2年會交咗共120萬租

交咁多租

呢間收二萬幾，已經平過市價少少，早2日我CEO混吉扮租客，另一座中層單位低層過我，貴我3千,講盡減500

咁或者佢撞中跌4成嘅，不過加上費用同租金，佢一樣冇著數，以我睇車位賣緊250萬，差餉物業估價署統計租金趨勢係趨升，跌3、4成機會微

一、兩間減少少價係冇用嘅，佢未必啱用亦未必買到，跌得四成大把公司裁員減薪，未見得實買到，一向係升市買樓容易過冧市買樓，銀行未必借，盤亦唔一定多，對於我呢啲正現金流冇乜按揭嘅，根本唔會理升市跌市，賣咗嚿錢擺去邊?我手頭有現金而家焗做定期

剪頭髮聽到個後生飛髮佬同C9講樓市跌多啲就喺屯門買樓，屯門市廣場嗰帶啲細單位做目標，同女朋友租緊樓住

無追一排post好似多左好多痴線淡咁嘅

agger
我以前以為可以先進到係街上面遙距開門
點知原來係屋企入面用電話開
咁屋企又唔大
唔洗搞咁多野啦

唔係個個業主係我，2年先加，有啲業主年年加租㗎

另外就係買賣樓宇成本好高，甚麼佣金、印花稅之類唔少錢

律師樓都加價啦，我諗而家係最簡單要8千，呢度開張時，律師費好多巴絲俾5500-6000之嘛

仲有搵樓時間，搬屋甚至裝修，全部都係成本，咪以為賺2球幾差價好多，我租比佢嗰間升咗5球幾𠻹

之前我賣樓夾埋執咗6球左右𠻹，得一間我再講一次，炒條毛就有，咪搞到佢屋企1家五口

入伙真係有少少煩

自住樓應該要保守d
屋企依家嘢住得長先舒服

不過有細路又要睇學校網

成本堅係貴左好多，我12年果陣買，律師費先5000，岩岩上個月J多左個，律師費要8500了

AA commission, stamp, 唔裝修齊買家私電器都50個......同埋真係用好多時間.....

以我睇法香港搞掂咗住嘅問題，生活上難題搞掂咗一大部份，可以安心發展事業、做其他嘢，我記得呢個post有個巴打講過，佢以前日日炒期指，mon住市，搞到人緊張，脾氣暴燥，後嚟冇炒將資金買咗樓，同老婆嗌交少咗，生活安定咗健康亦好咗，可以專心工作

想問下如果直接經發展商碌卡入票，唔想經aa,,會唔會有信用卡積分回贈架？

人地賣樓舊錢 可以拎去搵錢架
又選擇性唔計？
一千萬做美元定期 一定都收返30幾萬啦
人地租樓無成本架 on9

修身齊家治國平天下
裝修完起碼幾年唔駛煩

唔信

馬灣居民反對明日大嶼 青馬大橋海邊掛巨型橫額 (18:29)

馬灣居民今午(4日)在青馬大橋海邊掛起「反對東大嶼都會計劃」橫額。(fb「泛民區選聯盟」群組截圖)

【東網專訊】施政報告提出「明日大嶼」計劃，在大嶼山交椅洲和喜靈洲附近填海建造地約1700公頃，惹來社會狠批，團體早前先後在香港多個地點掛起大型橫額抗議。多名馬灣居民今午(4日)在青馬大橋海邊掛起「反對東大嶼都會計劃」橫額，表明反對計劃。

居民發出7項聲明，包括要求政府不要掏空港人儲備，倒錢落海；要保護海洋生態；不要東大嶼人工島，愧對下一代；先發展棕地、粉嶺高爾夫球場和閒置軍事官地等。

新一份施政報告上月中公布「明日大嶼」計劃後，守護大嶼聯盟隨即舉辦遊行和集會等行動反對，先後在南丫島、梅窩、西環及青衣等地掛起巨型橫額，以示不滿。

「反對東大嶼都會計劃」橫額現青馬大橋海邊。(fb「泛民區選聯盟」群組截圖)

言巴出手了

難得vic巴仲記得

話唔定個租客同沒本事一樣，努力喺股市搵黎錢交租養你呢

沒本事可能日日打老婆，家暴
正宗垃圾廢柴男人

【慘蝕!】內地業主9980萬沽比墅皇宮屋 損手2120萬離場
文章日期：2018年11月4日 19:06

樓市整體交投市況淡靜，向來二手蝕讓不斷的大埔比華利山別墅，就有買家勁蝕超過2000萬元離場，最新一宗成交為比華利山別墅湖景道單號「皇宮屋」，實用面積6371方呎，連7個車位成交價9980萬元，實呎約15665元。

土地註冊處資料顯示，物業原業主秦玫(QIN MEI)，於2012年中以超過1.15億元購入，持貨6年多後，單計帳面已蝕約1520萬元，若連同各項使費在內，料實蝕約2120萬元，成為中美貿易戰後本港最大額豪宅蝕讓個案。

沒本事儿

Avril Lavigne以前屬人靚歌甜，而家唱歌一樣好，不過肥咗走咗樣

以前瘦咁嘅

吓我覺得靚咗喎
btw我都好鍾意佢

當年mk icon之一

我都唔主張咁醜化人

淡友post 吹緊風入市了

樓爆已完

改名做無得撚狗

佢點對人，咪點對佢囉
佢keep住笑買左寶星個巴打
又幻想我用盡屋企首置，借高成數，高危職業，最近買樓

呢d 人係我眼中狗都不如，租我樓都冇資格

叫人去睇多d了解下
不能紙上淡兵唱淡

人地點做其實都係人地事
唔洗下下針對

你地比人針對，某情度上因為你地太高調笑人睇唔起人

開心share, 今日幫新居訂左新電視，三叔55’ 4k curve, 包上牆先6xxx.......期待中，第一次買咁大部電視

搭單問下野，有冇巴打知ARC係咪標準野，三叔個ARC同我套Sony 5.1既ARC應該夾到？

有冇3D

我d蝦好貴

首先要有一千萬

冇3D喇

用緊部55” 三叔 curve 主動型3d 要戴跟機眼鏡

三年睇左3套3d片咁大把

已經係新居住得好開心
屋企好靚
雖然仲有D麻煩野
(窗簾遮光膠一強光曬就好似燒膠咁
遲D會換埋)

但整體上覺得屋企好靚好舒服
d朋友上到黎都讚 (識貨既尤其欣賞blanco同hansgrohe )

多謝咁多位低調巴絲由我揾按揭開始一路既指點

湯Vic遲巴炭巴P巴絲指原快銀鉛筆小白超大貓奴7仔雲哩拿那年飯發膠倫敦how歐
漏左既唔好意思 只out of 記憶同cap圖寫

即刻見到漏左飯巴

恭喜你中伏完畢
進入直路

仲有花滿巴同老司機，雖然好耐唔見

有無相睇下？

豐乳

恭喜

驚自爆

茶絲

龍巴

Thanks IT狗巴

買邊間